【考古】一人一宗你最有印象既香港懸案

好似依宗有哂CCTV 應該好易查到個段時間有咩人出入過個層 但最後都係破唔到
諗起都覺得心寒

大埔太和邨翠和樓命案

無人?

同邨
當年好撚驚
回正題
好幾單懸案都好深印象
如果只可以揀一單就鑽石山行人隧道及港大女生個單

鑽石山行人隧道依單又真係好恐怖 雖然已經再遠d歷史

其實睇完幾單報道 我估真係可能係同學做 而且應該無預謀 臨時殺人

太耐以前睇嘅Case 好多details都唔記得咗
唔係話懷疑HKU女生個單係有關係架咩？

好似維基百科有個page係講香港開埠以黎既大案，
原來都好多案係冇破到

唔係 其實睇完幾單報道 我估真係可能係同學做 而且應該無預謀 臨時殺人
我依句係指我貼笫一單個到
係 因為時間同手法都似 但可惜都係捉唔到兇手

IT男冤獄468天 向警索償400萬
原本擁有穩定工作及快將結婚的中年男子，指稱前年被警方誣告他販運五十五克冰毒後，人生逆轉。他被捕後一直收押，去年中在高院受審獲判無罪後，始獲釋放兼取回訟費。男子獲「還我清白」後稱，除了因此陷冤獄達四百六十八天外，工作丟失了，原本與他結婚的女友，亦因一度陷獄，事後離他而去；而他被捕時的尷尬屈辱亦難以揮去。他遂循法律途徑追討損失，昨入稟高院向警務處處長索償一般及懲罰性賠償共近四百萬元。

HCA 2827/2016

搵唔到後續，庭外和解

丁利華行山失蹤嗰單嘢算唔算懸案？ 定係算係靈異事件 ?

柚木查個單

係 所以最心寒係好多兇手仲係社會唔同角落
可能真係平時一個好普通好普通既人

現實永遠比電影離奇嘛

依單應該似靈異事件多d
因為聽佢個段對話唔似係比人追緊...
同埋之後咁多人搵連屍都搵唔到...

依單個陣真係追到心寒

特工係星光行被人隊冧

個殺手一定係高手中嘅高手

唔知咩長洲同高登巴打

我諗近年科技進步應該會容易d捉到兇手
但以前個d我諗真係一世都係懸案

對對對，有啲真係20到60年代果啲，
我諗而家都查唔到了

其實我印像中香港真係冇乜嘢特別嘅懸案 ,反而其他國家就多啲。

其實有冇啲咩電台節目或者網頁， 專係講呢啲懸案呢？

幾時既事?!?!!?
可以詳細講下嗎??

以前法證技術冇咁犀利， 其實好多案都破唔到

諗起90年代韓國三大奇案 真係個陣如果科技先進d可能一早破哂..

呢單嘢好似都有電台節目講過

同埋你而家又多咗好多監視技術呢， 又可能周街都係天眼

我都係睇維基

其實都唔少 我諗只係平時無咩人會關注
反而香港唔少依d兇殺案都有時會拉到靈異黎講

徐步高案
到而家都覺得另有真相

早幾年返night要成日經果條隧道，感覺好寒，成日好似有野跟住咁

Facebook Search奇案迷會同山寨探案實錄

伊利莎伯大廈花槽藏雙屍命案是1980年代轟動全香港的一宗兇殺案。1984年3月31日，銅鑼灣伊利莎伯大廈A座26樓的住客發現隔壁單位的花槽有血水滲出，更發出惡臭，於是立即報警。警方從花槽裏挖出兩具男屍，其後證實死者是一對新加坡金商少東兄弟。本案至今未破，相信疑兇仍然逍遙法外。

係 同埋依家香港咁多天眼 同埋網絡發達好多
真係有咩兇案要搵料都相對易好多

舊登個陣有過激烈既討論..

嗰陣追live仲有個痴線佬喺到吠

我係信有同犯多d
但無計 真係無其他人目擊到 同埋各樣證據都指哂徐一人犯案

明白
但如果係同學殺都幾恐怖
個兇手一直係你身邊

就算有d破感案 都有d似冤案

有無聽過d網台分析呢單案？

當年「魔警」徐步高嘅案件
覺得有內情但可能關係甚廣所以

呢單我有印象聽過
但揾唔到更多資料

依單都有youtube聽過
由於條屍咁耐先發現 我估好大可能兇手殺完人都離開香港
真係又係一世都搵唔到兇手d案件 或者咁講 兇手依家仲係唔係人世都係一大問題

我係覺得依單野個陣兇手真係有上去討論...
同埋有d痴線佬可能有心搞事引開其他人既討論重點 我自己9估

其實我睇返維基嗰個資料呢， 都幾多一啲身份不明嘅屍體比人發現，同埋果 d 都幾明顯似係黑社會執行家法

門外撿安全套包裝袋
程健銘在大埔中華聖潔會靈風中學就讀中三，與父母及一兄同住太和太和翠和樓，其父任水喉技工，其兄已輟學。事發前日下午六時許，程母返家發現她頭部受傷流血，倒客廳地下，現場血斑斑，現場消息指程下身赤裸，程母初時以為女兒洗澡時跌倒受傷，送院後醫生檢查發現她後腦、左耳近前額爆裂、右手拇指骨折，相信是遇襲所致。
警方接手調查，在現場房間上撿獲一個染血的十二磅啞鈴，同時發現大門沒有被撬痕，屋內亦無被搜掠，懷疑是熟人所為，案件最初列傷人案處理，警員在門外撿走一個空的安全套錫紙包裝袋，附近外牆發現寫有 Loving You字句。
女同學竟知悉遭毒手
警方消息稱，前日下午四時許，程女曾與一名姓許女同學通電話，許聽到對方家中門鈴響起，程女表示要去開門便掛線，事發當晚十一時，有一名姓何女同學打電話給許，告知程女受傷入院消息，許向程女的家人求證，程的家人覺得可疑，因從沒有將事件通知女兒同學，她們應該不會知道，深信是另有內情。
接手調查此案的大埔重案組探員，事後到區內多個地點，向程女的男女同學問話，包括其男友李嘉誠，希望尋找破案線索。昨午四時許，探員亦與程女家人及兩名女同學返回現場調查。

老實講 唔知係咪睇得多偵探小說 我反而認為兇手未必真係男 有可能係女 只不過將個現場搞到好似真係強姦唔成功先殺人..

如果真係咁樣嘅話都幾心寒

好似之前有個唔知乜鬼網台，
有個嘉賓以"徐步高其實係受害者"為出發點，
推翻成件事兼且好合情合理，

而家想再搵番啲片都搵唔番

呢單我都覺得好神奇
不過我覺得似有同黨先可以咁快做到咁多野

有 上網都有睇過唔少人分析
不過真係死無對證

有d係 不過睇到咁多單未破真係驚 因為香港本身已經人多 殺人加無比人發現唔係容易既事
我又睇埋唔少香港失蹤既案件 特別90年代有幾單女學生失蹤事件仲覺得心寒
大街大行突然消失 無任何線索 出境紀錄又無

個陣有巴打都有提出過
話有d人講既野真係好高質 高質到好似係兇手咁

其實令到我覺得係有共犯/幾個人原因係...
佢個d案件好冒險 同埋無必要係咁犯案 基本上實比人捉到

香港奇案就真係唔係好清楚，但係其他國家嘅奇案有啲都幾恐怖 ....,
例如話好似南韓三大奇案：青蛙少年事件 華城連環殺人，李炯浩誘拐事件其實全部都幾可怕。
跟住中國有單叫做紅衣男孩殺人事件，又邪又恐怖

我覺得似買兇殺人機會最大
應該都係 一個人應該無咁容易搞掂咁多野

咁又好難講 ge, 始終網絡世界有好多神探

李炯浩誘拐事件 個套電影最尾有個犯真實錄音 真係幾變態把聲
十足十電影個d變態高智商殺手係到玩緊警方咁

係 但都真係估估下 真係唔知件事背後係點

我好過曾聽過一個電台節目分析話， 其實要誘拐啲人唔係咁難喎， 例如只要佢搶走佢部手機，一啲唔醒目嘅人已經會追出去，如果同時間有同黨埋伏嘅時候，已經可以嚮一啲冷巷捉佢上一啲交通工具之後捉左佢唔知去邊

那傢伙的聲音

係咪舊登一個巴打個個台既影片

其實依個原因相對最合理
但係我覺得心寒係條街咁多人但之後係無人問到線索
有一單仲要係本身等緊朋友 朋友都係遲佐一陣到就失蹤佐
同埋除非係有預謀或者有幾個人幫手 唔係我覺得完全可以帶1個成年人走/令佢消失都唔係咁易

唔記得係咪呢個台， 不過我呢巴打嘅節目我都有聽過， 其實我覺得佢呢個節目個氣氛營造得唔錯，同埋其實呢位巴打既影片， 都係少數我會覺得心寒的奇案節目

係 同埋佢話為佐做依d節目背後哂佐好多時間去圖書館搵資料

小弟太年輕，今日先知鑽石山行人隧道死過人

我小學成日行過，我老母成日話唔好自己一個行。小心俾人打刧。

我就笑話「條隧道似有死過人多啲，又沒閉路。犯法一流」，我仲記得老母個時嚇親沒出聲再講個隧道既事

12月31日

講懸案一定要提跑馬地藏屍案,呢單係香港歷史上第一單用法證去入罪既案件,雖然話就話捉到兇手,但其實個兇手一直都話自己係無辜,都服曬刑出到黎都變埋廢老,其實如果當年真係為左證明法證有用而拉錯人,佢都幾可憐,代個真兇坐左咁耐咁就成世

係 依單應該都算其中一宗好多人覺得佢無罪
但如果真係兇手唔係佢 真既兇手我估本身iq都好高
將好多唔同既線索加埋巧合性入哂另一個人身上
其實換成今日發生應該好易就知係咪佢殺...

又係好耐以前

講緊香港啊屌你老母
其他國家就死返出去啦文盲

如果徐步高單嘢，佢殺完個警察之後咁啱比我見到，然後我一邊報警一邊跑，到警察嚟到嘅時候咁啱又比佢做瓜左，我執起佢支槍還擊算唔算犯法

其實香港好易殺到人
郊野公園、圍村、鄉郊又冇天眼又冇cam

都係討論下

....

但我諗依d真係要本身有哂預謀 又要引到個個人去個到 同埋無人經過

話幫某人續命啲咩風水陣又離奇得滯
話自己玩窒息性愛⋯⋯點解個𡃁仔咁精通呢

嗱 講返香港
前排將軍澳個少女死係屋企 又話頭部有傷又點
點知再查原來自己玩sm死
所以呢單都令我諗返紅衣男孩

我覺得唔係真正兇手有心屈佢,只係當時法證根本唔足夠入佢罪但係班黑警為左令人對法證有信心所以先搵左佢做替死鬼

唔知點解我反而覺得個『1725』差佬佢先奇怪。借電話借到行上去人地間鋪既二樓？然後佢發現咁大既線索導致破案都沒人講佢只係講貝亞
利申：我沒腦

個陣個法證report都好hea
其實我覺得入唔到佢罪
太多疑點

應該係因為呢單係第一沒人證只係用法證既案。所以一定要入到罪？

都唔岀奇 要有案例俾之後可以跟
重要個陣70 80年代喎

其實依單同我開頭講笫1單好似
我唔明點解笫1單會查唔到 照計大約查哂個段時間cctv好易就知有咩人出入過個一層
又唔係其他偏僻地方

記得佢坐佐好耐出獄已經睇淡佐/唔想再為自己伸冤
當年佢判佐入獄都堅持自己無殺人
我覺得亦都係依單案之後 法證開始變得愈黎愈仔細

所以類似係佢有唔少巧合 但其實都唔算有最重要證據證明到佢
只係當時完全搵唔到笫2個有可能犯案既人 真係有少少硬食

被殺特工果單會唔會係另一國特工殺咗佢

梅子林綁架案

丁利華

強post 幫推

依單個兇手又自稱比人屈..

依個可能真係要問上帝先知

上面都有巴打提到

多謝

嚴肅的秘密

如果係既真係好難破

請問係邊單？

網上流傳1990年代《Yes!鬼世界》雜誌寫的虛構短篇鬼故事，繪影繪聲虛構林過雲在獄中有三個女鬼伺機報復的鬼故事，被網民誤傳為真人真事。

咁多年個兇手有無死都成問題 我諗過佐20年個d應該都無咩可能搵到兇手

thanks，原來係呢單，當年同同事都有扮偵探去分析，最後得出結論去…………靈異事件

點解巴打會覺得係靈異事件?

因為案中太多奇怪地方，通常我地諗唔通就講笑話係靈異事件
同同事做嘢做到悶就會開單案玩下，例如福島女教員宿舍便池管道神秘死亡事件，近日石棺案，之前post嘅80年代紐西蘭冚家產剩個仔案

最記得係有個女仔係街等frd
佢個frd遲到定唔知個女仔早到
等到佢個frd到左個女仔已經唔見左
好似好耐之前

我上面有提過 應該係90年代其中一宗女學生失蹤案 係咪m記個單?

依單我都有睇過 我覺得已經去到邊個兇手唔係重點
反而點樣做到依個手法 個人自動入去基本無咩可能
但如果有人放又諗唔到點做到 好神奇

我地推斷係個女教師夾埋個男朋友諗住整下佢，點知玩大左，但背後又牽涉政治又村代表，好複雜

係 我有睇過相關資料都係懷疑個女教師 但最尾都不了了之
記得之前有巴打都有講過依單案 圖文並茂幾精彩

丁利華
長洲男仔+柚木巴

藍可兒唔係香港但係香港人算唔算

徐步高

留名學野

依兩單上面唔少巴打都有指出 應該都算近年經典

嚴格唔算 不過我地都係討論下

丁利華有唔少人講過可能借錢冇錢還 所以做一場戲失蹤唔洗還
我覺得唔排除有機會真係咁
而柚木巴我覺得係有查到背後一個大集團 被逼封口
始終成個世界都有唔少背後組織

柚木NTR

都有人提過會唔會有可能呃保險
如果真係咁 佢依場戲做得幾好 起碼呃佐好多人

丁利華個單我都有聽電台研究過下
主流意見都係覺得
一係就避債 加上佢本身有警員背景 可能更加熟門路 但如果本身有欠債屋企人朋友都有可能知 但冇聽過呢方面消息

一係就 迷路跟住跌左係唔知邊個位 香港d郊區咁大都唔出奇
其實最離奇都係佢報警講個段野 本身係郊區失蹤呢件事真係唔出奇

有冇巴打可以講下柚木個單案 唔係好記得

係 我記得睇過資料佢下午有去士多問人借電話亦都有人見過你
所以之後警方都大概將佢可能出現範圍搵過但都無發現
特別係佢講個段野搞到好多人笫一感覺會覺得佢入佐結界

丁利華
歐陽炳強
澤安邨女仔失蹤
田灣女仔失蹤

我覺得失蹤真係最離奇嘅事 無緣無故好地地一個人就咁唔見左

士多條友好似一開頭仲要記錯左
最尾先醒起有人借電話

1996年八仙嶺山火

巴打黎

點解會係受害者
可唔可以講黎聽下

柚木

70年代至80年代這段時間香港社會比較混亂，離奇案件很多（香港十大奇案），這些案件大都被拍成電影。但是還有相當一部分卻慢慢被人淡忘、以下說的是二起類似的香港懸案，至今未破！

三十多年前的大年初六，與現時一樣仍帶少許新春的氣氛，可是、邪惡從來不會稍息。十六歲的陳慧敏是個中三學生，住在鑽石山一帶的寮屋區，家境並不富裕；而且和許多同齡同背景的少女一樣踏入反叛期，開始跟男孩子交往了。農曆年前後幾天陳慧敏都出過夜街，二月二十日(年初五)又說約了同學去買運動鞋，可是、出門後幾小時陳母接到她同學的電話說陳慧敏沒有赴約。翌晨，陳家的人四出在附近尋找陳慧敏，並向警方報了案。很不幸的、陳慧敏最後是給她爸爸找到，卻是一種最殘酷的方式下。

陳爸爸在大磡窩村一條僻靜的行人隧道看見一個藍白相間的帆布袋，忐忑地打開它，正是女兒赤裸的屍體，四肢被鐵線捆綁，頭部受過嚴重的打擊。旁邊還有一具裝著狗屍的袋，很可能是兇手」滅口」之作。

當時發生該案件的隧道

整整三十年過去了，大磡窩村、上下元嶺村等寮屋區都清拆掉，可是發現屍體的隧道保留了下來，除了有新聞照片作旁證外，附近所有行人隧道，只有這一條有足夠深度可以把東西丟進去，其他隧道都太短，在外面就能看穿，根本無法隱藏什麼。當年警方作過一番努力、調查過很多人，可是徒勞無功；更糟糕的是未夠半年有不遠處又有一宗性質相似的兇案發生：

一九八○年六月廿七日早晨，一名貨車司機在牛池灣西村一處放置垃圾的空地發現一個可疑的竹籮，掀起上面的一塊布，又是一具赤裸女屍，這趟的女死者叫陳玉玲。她當時登報宣稱替人補習，接到一個言詞閃爍的電話約了在鳳凰新村(距陳慧敏遭棄屍地點很近)某住宅授課，自此一去不回。

陳玉玲與陳慧敏雖然同姓，但彼此活在不同的世界：前者生在中產家庭，又進入了當時的最高學府香港大學，有著光明的前途。然而、是誰摧毀了一個花樣女孩的美好人生？

當時警方已認為這兩案有關連(甚至數年後抓到林過雲時也懷疑過是他所為)，其共同點如下：

棄屍地點接近，兩處間的腳程約三十分鐘左右。

第一現場卻是個謎，而且受害人的衣服財物一直找不到。

二人的致命傷都是頭部遭鈍器多次重擊，陳慧敏身上還有多個呈圓形的瘀傷，可能是鐵棒、喉管之類的東西做成。換言之、兩案的殺人方法相同。

二人沒有被姦污，仍屬清白之身。
兇手的掃描如下：

超過二十歲，從事藍領工作，有棄置大型廢物經驗，從第二宗兇案來看有駕駛經驗。

從說話便使人覺得他精神有點異樣，平時可能儘量不說話，看起來比較深沉和神經質。

根據國外對連環殺手的研究，有一種人本身有性無能的問題，愛以鈍器重擊女性受害人頭部來獲得性的快感。兇手可能有性缺憾。

80年代後，沒有同類案件發生，直到兩年後——恰巧也是二月，林國裕(即林過雲)動手殺人了，之後香港人才對連環殺手了解多一些。不過當年警方懷疑林過雲牽涉這兩案則證據欠奉，除林過雲本人否認外，殺人的模式也毫不相似。連環殺手是會當上癮而不能自拔的，兇手在牛池灣棄屍以後有一段長時間沒有再犯案，是因為生活遭遇了大的轉變？我只肯定，內疚不會是原因。無論他日後有沒有再殺人，三十年後的今天他極可能仍苟活在世，並住在香港某處，甚至、你和我都接觸過他。

來源

我就係唔記得左
果時愈睇愈眼訓，
睇曬就即刻訓左

但記憶中果條友又講到幾有紋有路咁

留名

係 我上面都有講過係咁多人既地方 仲要係成年人 就算有方法呃到佢跟你走
要完美地加完全無人留意整走一個成年女仔
同埋如果之後真係殺埋佢 處理條屍都唔容易
愈諗就愈恐怖

如果真係唔係入到結界 其實按番佢借電話到之後打電話求助範圍確實唔大
但個陣警方真係投入唔少人手連少少線索都搵唔到...

依單上面都有講
我覺得以個陣既科技加資訊唔發達
警方都盡佐最大能力去做
依個網都講得幾詳細交代個陣從唔同途徑去搵

講真，我就唔信有結界，一係就佢自己中暑，一係就真係著草或避債，但至少呢兩個可能，到今時今日都揾唔到佢個人/屍

卡碧
點解無人提

hellokitty頭

呢單係懸案咩？我記得係拉到兇手

三狼

梁振英ugl
選管會唔見電腦

香港回歸祖國
但阿仔大過個老母

個無聲電話 我直覺覺得係有個毒撚暗戀佢 唔敢出開口但又想聽到個女仔把聲先打比佢又唔出聲 無姦佢可能係基於女神只可遠觀

唔洗考古
淨係上年九龍灣強姦，極速拉人係監獄入面lan線自殺都夠懸案
之後黑警同傳媒好似完全無發生過事咁
提都無人提，邊有可能咁易係入面自殺到

用翻 咗 啦
睇得好辛苦
認真post唔想屌

差人做嘢唔洗你教

多謝絲打提點
想問問咗/佐/左主要分別係邊?

咁你知唔知道 系 係 同 喺 嘅分別係咩？
佐 = 佐證 佐理 佐料
左 = 左右
咗 = 有完結嘅意思
其實上網搵下都大把解釋
你會唔會用 「系」當做「係」？
我覺得你用 「左」 都問題唔大 只係懶得加多個口字旁
但係你個個回覆都用 佐
雖然唔明點解咁多回覆都冇人講
但簡單啲講 正體字係「咗」
絕對唔會係你哩個佐

多謝絲打 以後會更正

有冇link？

真係好多謝絲打你指點 你唔講我都唔覺 見到好多人都係用依個佐 唔係咗

同埋就算用佐
讀音都唔係"左"
係"助"

強post 再推

啱啱睇番柚木巴個件事 真係好撚心寒

我覺得雨夜屠夫呢單都好離奇
1家4口住埋一齊
但成個過程咁大動作竟然無屋企人有反應
仲要收埋咁多標本係床下底都冇俾人發現
呢下真係

2015年美林邨遛狗翁遭毆斃案

2015年4月13日，一名73歲男子在沙田美林邨籃球場遇襲，警員到場，發現男子已昏迷，同日晚上證實死亡。到5月2日，警方公佈在美田邨拘捕一名30歲智障男子，並控告他誤殺罪。但事主家屬曾指事主無辜，案發時身在屯門院舍，不可能殺人；事主在未有家人陪同下，逾50小時沒有服藥，在5月7日獲無條件釋放後仍飽受驚嚇，不敢返回住所。其家人承受沉重壓力，希望警方還他們一家人的清白。
警方認為此案為嚴重罪案，需要48小時內決定是否落案，不過警方在未確實事主案發當日是否身在院舍，便隨即於期限前落案控告事主一項誤殺罪。事隔兩天後，警方才開始翻查院舍閉路電視，證實拉錯人，最終低調撤銷控罪。

真兇拉左未 ？

推

訓前返黎睇

高質post lmlm

其實都真係好多未破
唔知係不了了之定後來拉到人冇講
我覺得應該都係前者啦 以黑警能力黎講
反而外國好多呢d案受害者家屬都會係報紙or internet post d資料等大家幫下手 就算好多年都想搵出真相
反而香港就少 可能都覺得人死不能復生 唔想提傷心事

其實有冇人識柚木巴打

但係有咩集團會用 d咁古怪的方式殺人 ?

同埋如果真係的話，點樣走佬 / 創造一個假身份繼續生活都係一個問題

唔見左其實唔出奇。講真，隊冧左條友再分屍/溶屍收埋佢，其實都真係未必搵得返。

lm

重要個 account專登搏ban

諗起american horror story freak show入面，又係屈個智障殺人

記得早排有巴打講識柚木巴真人
話佢冇事，但自從嗰單野之後成個人變哂
好神經質好古怪
仲要去埋外生活避開香港

仲有無人記得柚木巴

邊個 post 講

咁又好似怪 d喎。聽落唔係好合理。
但係假設係真 ge, 唔通比兇手威脅 ?

搵翻個post
不過當期時我冇追晒
而家睇翻有人話嗰位巴打係假膠
到底有冇人真係識柚木?
嗰個咩gogocheung又有冇人起左底?

龍虎山雙屍案 聽中學啲老屎忽代課講個男嘅係我地學校嘅 本身個日嗰男嘅生日 個女嚟接收工 之後就死咗 頭七14樓啲燈自己熄咗 直到拜完先冇事

我睇紀錄片話林過雲細佬淨係訓覺先被批准入房
而佢分屍嘅過程都喺等所有屋企返晒工先會進行(佢返夜班的士)
不過都好疑惑點解佢屋企人無懷疑佢，即使見唔到屍體，佢性格咁古怪，而且書檯上有大量解剖書(就算佢細佬淨係訓覺先畀入去都應該見到掛？)

依單其實都好慘下 比個有精神病既人睇上

徐步高走得太前

如果係屈都一定唔係兇手

你都識講第一次法證檢控，姐係當時法證唔普及，真兇點會估到警察會做衣物纖維監定而去留下證據。

同埋大話講一百次都係大話，佢喊冤咁多年唔代表咩。

關於柚木案, 可以肯定既係柚木巴打應該真係完全係網絡失蹤, 當然要搵到柚木巴其實唔係無方法,
但應該只有一 d 之前曾經同佢有係現實聯絡過既人
先有辦法可以搵到佢, 據我所知柚木巴之前係舊登幫過唔小既 DSE 考生

至於個單案件, 如無意外, 當時犯案者應該有混入或者有 Mon 住左所有 post, 有好幾班警惕性高既巴打們都有擔心個人安全, 所以佢地除左用分身出現係 post 以策安全之外, 係 forum 之外自己亦成立左一 d gp 去同一班信得過既人討論, 而我所知,
係有幾班唔同巴絲各自成立左 gp 繼續係現實去查
呢件事...但過左一段時間, 唔知佢地重有無繼續落去
呢件案其實係舊登觸發左好多地下活動.....
而係舊登最尾既幾個 post 入面其實已經
好接近真相, 當然你可以話一衆巴絲鳩估無冇痛苦,
但只要再諗深一層就會理解好多底蘊.......

最後, 每年臨近學期開始前就會諗起呢單案件,
有幾句說話想同個犯案人仕講.....

屌你老母, 你個仆街等俾人拉, 等天收你啦

留名跟進

而家睇返 17歲男童同柚木失踪單野 點解可以咁懸疑 嗰個gogocheung真係可疑到爆

依位巴打介唔介意俾舊登討論單案條link 黎睇下？ 又或者講下其實係發生咩事？
我淨係記得當年(好似兩年前)有朋友講開舊登有個熱門post
大致係有單奇怪兇殺案未搵到兇手
然後一眾舊登神探就討論兼查案
柚木巴係其中一位
仲話會去現場搜證
點知之後就冇晒消息
然後冇耐就話發現條男屍
嗰陣聽朋友講完寒寒地
但冇追到post

見巴打好似知唔少野
不如講多啲啦

點解你咁清楚？

可能佢有份查？
呢單野就算冇柚木ntr個部分
都好懸疑

佢講話最尾嗰幾個post已經好接近真相...

真係估唔到上連登都會有人講返呢件事，個時真係一邊睇一邊驚。 如果當時有其他巴打一齊同柚木巴去應該唔會變到咁恐怖。

因為個陣記得好多人都好熱烈討論..

[url]透過 HKG 分享一則貼文: [有巴打懷疑被謀殺] 沈屍案及柚木巴打失蹤無故自爆事2

雲海有講過

有冇片啊?
我記得我果時睇唔係雲海既片@@

雲海既

大丸有落

我靜係搵到少少

咁請問巴打何謂最後幾個討論已經好貼近真相？
啫係自殺？意外身亡？

btw單案到而家係咪都冇真相

不了了之

巴打好支持

捉到個喺法庭影陪審團仲send 相去司法機構，但最後捉唔到人

連登間中都有人提下呢單野，始終都冇真相

仲有無得睇

西環碼頭無頭無手浮屍

不能沉

push

巴打你日日都會追post?

唔係 以前HIT 係高登 , 幫手推下

btw 柚木案 真係未聽過

有無睇我開post貼個單 你點解讀
有哂閉路 同埋個段時間兇手應該偷咗個書包同手機
出入一定會有紀錄 又有哂手指模 咁都可以捉唔到人...

2002 年其實都好落後呀，好多公屋都未有好清ga cctv , 可能係大陸人黎hk 搵食都未定

但係我睇哂有關既報道
如果資料無錯係受害者4點幾同同學傾緊電話
之後聽到有人禁鐘 收佐線
6點幾佢媽媽番黎見到個女受佐傷
經過調查證實佐無比人強姦到 但拎走佐個書包同部手機(原因不明
有係屋企搵到幾組可疑指模 門無強行破壞(推斷係熟人 所以先好放心開門入去

真係諗唔明都鎖定三個人 但又不了了之

由於門鎖沒有撬過痕，相信案件是熟人所為，集中向她的同學及其兄長的朋友調查，估計很快會將兇徒緝捕歸案。

其實估計受害者家人知道殺手係邊個，但殺手係有錢大陸人 同學比左炸錢比受害人，所以家人起咁快捐氣器同火葬 ，因為條屍都無埋好難入罪
正常頭7 都可以等一個月先 火葬

依樣真係唔知 但一定有內情 明明應該都掌握到唔少線索都可以不了了之

2009年1月9日 荃灣仁愛樓命案 一名性工作者遇害後被人從工作地點移到走廊。[359][360] 懸而未破的兇殺案[361]。

1957年7月12日 半山遮打徑水坑姦殺案 一名女子被姦殺 懸而未破的姦殺案
1967年2月27日 尖沙咀郵政局2樓宿舍命案 一名女子被殺 懸而未破的兇殺案，郵政局已重建為北京道一號
1969年5月9日 元朗白花村姦殺案 17歲英文書院女學生關錦嫦在元朗屏山白花村山腳被人謀殺 懸而未破的姦殺案
1970年8月20日 港島大潭水塘浮屍案 一名男子浮屍大潭水塘 懸而未破的兇殺案。[7]
1972年10月28日 石梨貝母子雙屍案 38歲婦人何寧芳早上往石梨貝水塘晨運，其16歲兒子周健強不用上學也一併同去，一個多星期後行山人士聞到惡臭通知警方，母子屍體在石梨貝引水道附近的叢林被發現，兒子手腳被反綁，吊死在樹上，而婦人死前曾遭強姦。 懸而未破的懸案[9]。
1972年12月31日 星光行槍殺案 槍殺特工 懸而未破的懸案
1973年11月27日 九龍仔公園女屍案 一名女子被毒打致死，棄屍九龍仔公園 懸而未破的懸案[10]。
1974年7月1日 藍田邨廿二座男童命案 1歲半男童何家健在藍田邨第二十座家門外走廊玩耍時失蹤，七日後屍體被發現在同邨第廿二座十四樓的空置單位，頭部倒插廁坑，身體滿布傷痕，下體被滾水灼傷，死狀淒慘。 懸而未破的兇殺案
1974年8月13日 灣仔道鴻業大廈母子被殺案 事發於灣仔道234號鴻業大廈五樓(4/F)L室，母親（68歲）身中多刀，兒子（40歲）手腳被綑綁，兩人均倒斃於單位廁所內，疑遇劫殺，兩人被害前被一名男子跟蹤，連續收到不明來歷電話恐嚇勒索。 懸而未破的兇殺案
1974年9月20日 上水印度河畔凶殺案 一名男子被勒斃 懸而未破的兇殺案。[7]
1975年3月 大角咀空門三屍案 死者分別為31歲的尼姑黎瓊嫻（法名釋常）和71歲的尼姑（法名德妙）和一名15月大的女嬰佩研，屍體27號在大角咀大同新邨大貴樓4樓4號室被發現，二名死者身上多處有傷，根據驗屍結果証實女嬰死於謀殺，根據驗屍結果相信已死去超過一星期。 懸而未破的兇殺案
1975年3月31日 屯門姊弟雙屍案 一對家住屯門萬成大廈五樓A座小姊弟趙碧珊（11歲）趙家豪（6歲）向母親表示要到附近公園玩耍，自此一去不復返，後在屯門墟新填地發現被勒死小姊弟屍體 懸而未破的兇殺案
1975年4月28日 蘇屋邨山坡姦殺案 女輔警遭姦殺棄屍山坡 懸而未破的姦殺案[15]
1975年6月5日 尖沙咀溫莎大廈女裸屍案 新婚少婦晚上在新蒲崗下班後失蹤，6月6日一裝修工人在尖沙咀漆咸道溫莎大廈閣樓準備開工時發現少婦的屍體，當時她全身赤裸，手腳被綁，口被塞住，胸口有刀傷，下體還插著一條幼木棒。 懸而未破的兇殺案[16]。
1975年9月2日 美孚新邨日婦虐殺案 日籍少婦稻留桂子(廿七歲)被下班回家的丈夫發現倒斃在第2期34座B5樓家中的床上，頸部被絲巾縛住，口部亦被塞住，而胸部、下體則有看似被尖銳物體所刺的傷口達數十個之多。 懸而未破的懸案[17]。
1976年3月23日 荔枝角蝴蝶谷女屍案 一名女子被殺 懸而未破的兇殺案
1976年3月27日 灣仔新填地女屍案 一名女子被殺 懸而未破的兇殺案[18]
1976年8月8日 藍田邨女童姦殺案 一名8歲女童被兇手拖入垃圾房姦殺後推落垃圾糟 懸而未破的姦殺案
1976年10月2日 天文台道4號殺警案 一名警員在4樓梯間被劫匪刺死 懸而未破的兇殺案。天文台道4號已拆卸重建成商業大廈「天文臺道8號」
1976年10月5日 廣播道偉錦園7樓D座命案 朱敏慧被刺多刀後，放入盛水的浴缸內死亡，2000年代有廣播節目主持信口雌黃將本案與翁美玲自殺拉上關係，說成是同一單位，但翁美玲自殺單位是偉錦園1樓1B座，本案單位是7樓D座 1976年10月11日，朱敏慧在九龍殯儀館出殯，下葬柴灣永遠墳場。懸而未破的兇殺案[19]
1979年 尖沙咀中間道淋鏹水案 一名女子被淋鏹水後不治 懸而未破的兇殺案
1979年1月24日 龍蝦灣綁架撕票案 一名醫生被綁架撕票，醫生腐屍在龍蝦灣一個懸崖邊被發現 懸而未破的兇殺案[24]
1979年3月25日 觀塘康利道金豪閣綁架案 一對兄妹（兄王家倫，12歲，1967年1月23日出生、妹王思琪，8歳，1971年8月17日出生）被綁架，家屬依足綁匪指示在特定地點放贖金，但沒有綁匪收取贖金，綁匪沒有再致電家屬 懸而未破的綁架案，兄妹至今下落不明
1980年2月20日 黃大仙學生陳慧敏案 失蹤後被發現在黃大仙大磡窩村（即今天的龍蟠苑）對面一條偏僻行人隧道內，全身赤裸，身上被人用水喉通物體刺插百多下，滿身傷痕，頭部破裂，屈身藏於一個帆布袋，死狀恐怖[25]。 懸而未破的兇殺案。2000年代有網上電台主持在網上以此為題材改編成鬼故小說，後又改編為舞台劇。
1980年6月20日 港大女學生陳玉玲案 失蹤三日後被人發現棄屍在牛池灣西村191號Ｄ門外的竹籮內，全身赤裸，全身鐵線綑綁裝在尼龍袋內。 懸而未破的兇殺案。[27]
1980年8月2日 旺角道58號怡園別墅裸屍案 女死者被窗簾繩勒死裸屍別墅 懸而未破的兇殺案
1981年12月11日 金山郊野公園焦屍案 娛樂界的名人梁佐材被活生生燒死 懸而未破的兇殺案[31]。
1982年5月19日 元朗八鄉粉錦公路劫殺案 一名工廠女工被劫殺，棄屍八鄉粉錦公路消防訓練學校附近的一個牲畜屍體收集站 懸而未破的兇殺案。[33]
1983年2月11日 西貢吊鐘洲海床布袋藏屍案 死者被收藏在一個布袋，袋口纏有兩塊磚狀石屎，棄屍西貢吊鐘洲對開海床。 懸而未破的兇殺案[36]。
1983年7月2日 女童吳凱琳被殺案 8歲女童吳凱琳住在沙田禾輋邨泰和樓1412室，在1983年7月2日下午5時許，跟哥哥及義兄到瀝源邨祿泉樓附近花園玩耍，之後離奇失蹤，一直音訊全無。1985年1月6日，沙田禾輋邨美禾樓對面山坡的荒廢地盤（香港專業教育學院沙田分校現址）發生火警，消防員將火救熄後發現一個人頭骨，召來警方人員接手調查，及後起出一副白骨，經過牙齒比對及現場衣服遺物辨認，證實是吳凱琳。 懸而未破的兇殺案。
1988年5月11日 赤柱聖士提反書院附屬小學校工命案 校工被人撲頭殺害，綁屍沉於化糞池內 懸而未破的兇殺案[47]。
1989年9月6日 荃錦公路光板田村山坡男屍案 一名黑道人物被殺，埋屍水務署泵房附近山坡 懸而未破的兇殺案。[7]
1989年10月25日 電視台編劇姦殺案 無綫電視女編劇黃美玉下班坐公司的員工巴士（城巴）到彩虹地鐵站附近再由平定道步行返瓊山苑寓所，懷疑途中被人挾持至鄰近山坡姦殺。 懸而未破的案[51]，當年無綫電視和警方懸紅15萬緝兇。
1990年5月19日 紅磡商業中心A座大堂兇殺案 貿易公司東主在紅磡商業中心A座大堂等候升降機時被刀手砍殺 懸而未破的兇殺案。[33]
1999年12月28日 紅磡陽光廣場兇殺案 一名34歲女公關李昌珍因錢債問題遭人勒斃在其陽光廣場的寓所內 懸而未破的兇殺案

歡迎討論

2001年9月25日 柴灣泰民街康翠臺休憩處槍殺案 一名男子被槍殺 懸而未破的兇殺案[133]。
2001年11月22日 余仕清被殺案 《文匯報》電腦資訊部主任余仕清（44歲）由深圳返港後遭兇徒襲擊，後被發現於錦田石崗機場路身受重傷，四肢遭綁，送院後延至24日不治。 懸而未破的兇殺案
2002年1月4日 大埔太和邨翠和樓命案 14歲女生拒姦慘遭殺害，俯臥家中血泊，身穿睡衣，下身赤裸，下體曾遭硬物蹂躪，但沒有發現精液，送院後翌日不治。[135] 懸而未破的兇殺案
2002年12月17日 銅鑼灣遊艇會謀殺案 船務女經理被發現倒斃於血泊中，以黑色垃圾袋蓋著。[179] 懸而未破的劫殺案[180]。
2003年9月 大嶼山草灣石灘肢解案 無頭及無肢人體殘軀在石灘被發現[210] 懸而未破的肢解案
2003年10月11日 荃灣芙蓉山東林念佛堂命案 佛堂財務當家及八旬老法師，分別遭人以鶴咀鋤及利刀砸頭刺胸斬殺。[219] 懸而未破的兇殺案
2003年11月21日 新界八鄉錦田錦慶圍恆松閣命案 澳洲籍男子被發現赤裸倒斃於血泊中，死因為身體多處被刺傷[223] 懸而未破的兇殺案。[224]
2004年12月18日 上水百和路行車天橋下人行道襲擊命案 一名中七男學生前往上水火車站時，被四名男子襲擊，背部共有四處刀傷，伏屍坑渠[252] 未破的襲擊案[253]。
2004年12月23日 大欖郊野公園姦殺案 一具衣衫不整女腐屍被發現棄置大欖郊野公園近荃灣汀九荒山山坡草叢，死前曾遭性侵犯[254] 懸而未破的姦殺案
2005年5月14日 元朗東頭村村屋命案 一名男子倒斃於睡房。死因是頭顱骨右邊遭鈍物重擊逾十下造成。[265] 懸而未破的兇殺案
2006年6月30日 上水坑頭大布村廢料場劫殺案 看更被發現倒斃在辦公室地上，手腳被電線捆綁，頭部被衣物包裹，死因是窒息 懸而未破的劫殺案。[291]
2006年11月16日 黃大仙竹園南邨華園樓劫殺案 一名老婦被發現倒臥於家中，屋內有遭洗劫的跡象[299] 懸而未破的劫殺案[300]。
2008年1月17日 榕樹澳村避車處的士司機劫殺案 的士司機被發現伏屍於九龍西貢近西沙路往榕樹澳村一條未命名單線道路的第一個避車處外，離開約100米長滿草叢的小徑處。[320] 懸而未破的劫殺案[321]。
2008年11月22日 荃灣新村街36號三樓A命案 一名性工作者發現倒斃於血泊中[354] 懸而未破的兇殺案[355]。
2009年1月9日 荃灣仁愛樓命案 一名性工作者遇害後被人從工作地點移到走廊。[359][360] 懸而未破的兇殺案[361]。
2010年5月16日 西貢浪茄小溪腐屍案 小溪底發現一具手腳被鐵鏈綑綁及鎖上三個鎖扣的腐爛亞裔男性屍體[424] 懸而未破的案件[425]
2010年7月11日 元朗八鄉行李箱藏屍案 一具已經腐爛，懷疑是年約20多歲南亞裔男子的屍體藏屍行李箱，屍體有血水流出，雙腳被膠布綑綁，似死去多天[427] 懸而未破的兇殺案
2014年6月18日 屯門龍鼓灘海面浮屍案 一具男性浮屍在屯門龍鼓灘青山發電廠對開海面載浮載沉，消防員及水警接報到場把屍體撈起後，發現屍體的左手手腕上綁有鐵鏈，鐵鏈用鎖頭鎖上並連著一個啞鈴 懸而未破的兇殺案

歡迎討論

20年代

其實警察係點決定唔再跟進一單殺人案
破案率會唔會影響升職加人工
想知佢地會有幾盡力

南生圍皇天擊殺自燃案